回帶

佔領倫敦行動連續第五日 至今682人被捕

【Now新聞台】英國環保組織連續第五日佔領倫敦市中心多個地標，意圖藉堵塞街頭迫使政府採取行動，應對氣候危機。內政大臣賈韋德指，事件嚴重擾亂公共秩序，呼籲警方全力執法，至今已有682人被捕。

參與環保團體反抗滅絕發起公民抗命運動的示威者，繼續佔據倫敦市中心多個地標，包括牛津圓環、滑鐵盧大橋和國會廣場等。

部分示威者用膠水把自己黏在地上。有人阻止火車行駛，數十條巴士線被迫改道。

英國女星愛瑪湯遜去到牛津圓環，登上示威者放置此處的船，朗誦詩歌，以示支持他們的行動。她形容，氣候變化是人類史上最迫切要解決的問題。

愛瑪湯遜逗留約一小時後離開，警方隨即清場，把包圍在船隻外圍的示威者一一抬走，同時將船拖走。

一班青少年較早前去到希斯羅機場示威，表達他們對環境日益惡化的恐懼。

反抗滅絕星期一開始發起佔領行動，意圖癱瘓倫敦，迫使政府採取行動，應對氣候暖化問題，包括宣布進入氣候危機，在2025年將溫室氣體淨排放量降至零，同時成立公民議會監督政府，實現氣候和生態公義。

環境大臣高文浩表示，已聽到示威者的聲音。

內政大臣賈韋德態度強硬，批評他們嚴重擾亂公共交通，影響當地商店營業和公眾的正常生活秩序，重申不會容忍任何不法行為，呼籲警方全力執法。

倫敦市長簡世德表示，支持公眾示威權利，但呼籲組織者同警方合作，把對公眾的影響減至最低。

點睇祖國行為